{"preguntas_unidades__categorizadas":[{"id":70,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la f\u00f3rmula para calcular la capacidad de un recipiente c\u00fabico?","categoria_id":4,"opciones":"{\"opcion1\": \"Capacidad = Lado \u00d7 Lado \u00d7 Lado\", \"opcion2\": \"Capacidad = Longitud \u00d7 Ancho \u00d7 Altura\", \"opcion3\": \"Capacidad = \u00c1rea de la base \u00d7 Altura\", \"opcion4\": \"Capacidad = Di\u00e1metro \u00d7 Di\u00e1metro \u00d7 Altura\"}","respuesta_correcta":"Capacidad = Longitud \u00d7 Ancho \u00d7 Altura","created_at":null,"updated_at":null},{"id":71,"pregunta":"Si tienes un tanque con una capacidad de 500 litros y ya contiene 250 litros de agua, \u00bfcu\u00e1nto m\u00e1s puedes agregar?","categoria_id":4,"opciones":"{\"opcion1\": \"250 litros\", \"opcion2\": \"500 litros\", \"opcion3\": \"750 litros\", \"opcion4\": \"1000 litros\"}","respuesta_correcta":"250 litros","created_at":null,"updated_at":null},{"id":72,"pregunta":"\u00bfC\u00f3mo se calcula la capacidad de un cilindro?","categoria_id":4,"opciones":"{\"opcion1\": \"Capacidad = Longitud \u00d7 Ancho \u00d7 Altura\", \"opcion2\": \"Capacidad = \u00c1rea de la base \u00d7 Altura\", \"opcion3\": \"Capacidad = ?r\u00b2h\", \"opcion4\": \"Capacidad = Di\u00e1metro \u00d7 Di\u00e1metro \u00d7 Altura\"}","respuesta_correcta":"Capacidad = ?r\u00b2h","created_at":null,"updated_at":null},{"id":73,"pregunta":"Si tienes dos recipientes con la misma capacidad, pero uno es m\u00e1s ancho que el otro, \u00bfcu\u00e1l de ellos tiene mayor capacidad?","categoria_id":4,"opciones":"{\"opcion1\": \"El m\u00e1s ancho\", \"opcion2\": \"El m\u00e1s estrecho\", \"opcion3\": \"Ambos tienen la misma capacidad\", \"opcion4\": \"Depende de la altura\"}","respuesta_correcta":"Ambos tienen la misma capacidad","created_at":null,"updated_at":null},{"id":74,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la unidad com\u00fanmente utilizada para medir la capacidad de un recipiente?","categoria_id":4,"opciones":"{\"opcion1\": \"Metros c\u00fabicos\", \"opcion2\": \"Litros\", \"opcion3\": \"Cent\u00edmetros c\u00fabicos\", \"opcion4\": \"Kilogramos\"}","respuesta_correcta":"Litros","created_at":null,"updated_at":null},{"id":75,"pregunta":"Explique c\u00f3mo se determina la capacidad de un recipiente no uniforme.","categoria_id":4,"opciones":"{\"opcion1\": \"Sumando las capacidades de cada secci\u00f3n\", \"opcion2\": \"Restando las capacidades de cada secci\u00f3n\", \"opcion3\": \"Multiplicando las capacidades de cada secci\u00f3n\", \"opcion4\": \"Dividiendo las capacidades de cada secci\u00f3n\"}","respuesta_correcta":"Sumando las capacidades de cada secci\u00f3n","created_at":null,"updated_at":null},{"id":76,"pregunta":"Si tienes una botella con una capacidad de 750 ml y bebes la mitad, \u00bfcu\u00e1ntos mililitros quedan en la botella?","categoria_id":4,"opciones":"{\"opcion1\": \"375 ml\", \"opcion2\": \"500 ml\", \"opcion3\": \"250 ml\", \"opcion4\": \"600 ml\"}","respuesta_correcta":"375 ml","created_at":null,"updated_at":null},{"id":77,"pregunta":"\u00bfPuede la capacidad de un recipiente ser negativa?","categoria_id":4,"opciones":"{\"opcion1\": \"S\u00ed\", \"opcion2\": \"No\", \"opcion3\": \"Solo en casos especiales\", \"opcion4\": \"Depende del material\"}","respuesta_correcta":"No","created_at":null,"updated_at":null},{"id":78,"pregunta":"\u00bfC\u00f3mo afecta la forma de un recipiente a su capacidad?","categoria_id":4,"opciones":"{\"opcion1\": \"La forma no afecta la capacidad\", \"opcion2\": \"La capacidad depende \u00fanicamente de la altura\", \"opcion3\": \"La forma afecta la capacidad solo en los cilindros\", \"opcion4\": \"La forma puede afectar la capacidad\"}","respuesta_correcta":"La forma puede afectar la capacidad","created_at":null,"updated_at":null},{"id":79,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 significa cuando se dice que un recipiente est\u00e1 al 50% de su capacidad?","categoria_id":4,"opciones":"{\"opcion1\": \"Est\u00e1 medio lleno\", \"opcion2\": \"Est\u00e1 medio vac\u00edo\", \"opcion3\": \"Est\u00e1 lleno hasta la mitad\", \"opcion4\": \"No se puede determinar\"}","respuesta_correcta":"Est\u00e1 lleno hasta la mitad","created_at":null,"updated_at":null}]}
