{"preguntas_unidades":[{"id":43,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la masa de un objeto con una densidad de 2 kg\/m\u00b3 y un volumen de 5 m\u00b3?","categoria_id":1,"opciones":"{\"opcion1\": \"8 kg\", \"opcion2\": \"10 kg\", \"opcion3\": \"12 kg\", \"opcion4\": \"15 kg\"}","respuesta_correcta":"10 kg","created_at":null,"updated_at":null},{"id":44,"pregunta":"\u00bfC\u00f3mo se calcula la masa de un cuerpo?","categoria_id":1,"opciones":"{\"opcion1\": \"Masa = Densidad \u00d7 Volumen\", \"opcion2\": \"Masa = Fuerza \/ Aceleraci\u00f3n\", \"opcion3\": \"Masa = Energ\u00eda \/ Velocidad\", \"opcion4\": \"Masa = Peso \/ Gravedad\"}","respuesta_correcta":"Masa = Densidad \u00d7 Volumen","created_at":null,"updated_at":null},{"id":45,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la relaci\u00f3n entre masa y peso?","categoria_id":1,"opciones":"{\"opcion1\": \"Son iguales\", \"opcion2\": \"Depende de la ubicaci\u00f3n\", \"opcion3\": \"El peso es la fuerza gravitatoria sobre la masa\", \"opcion4\": \"No hay relaci\u00f3n\"}","respuesta_correcta":"El peso es la fuerza gravitatoria sobre la masa","created_at":null,"updated_at":null},{"id":46,"pregunta":"Si la masa de un objeto es de 5 kg, \u00bfcu\u00e1l es su peso en la Tierra?","categoria_id":1,"opciones":"{\"opcion1\": \"50 N\", \"opcion2\": \"10 N\", \"opcion3\": \"20 N\", \"opcion4\": \"5 N\"}","respuesta_correcta":"50 N","created_at":null,"updated_at":null},{"id":47,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 unidad se utiliza para medir la masa?","categoria_id":1,"opciones":"{\"opcion1\": \"Newton\", \"opcion2\": \"Kilogramo\", \"opcion3\": \"Metros c\u00fabicos\", \"opcion4\": \"Litros\"}","respuesta_correcta":"Kilogramo","created_at":null,"updated_at":null},{"id":48,"pregunta":"\u00bfC\u00f3mo afecta la densidad a la masa y al volumen de un objeto?","categoria_id":1,"opciones":"{\"opcion1\": \"A mayor densidad, mayor masa\", \"opcion2\": \"A menor densidad, mayor volumen\", \"opcion3\": \"No hay relaci\u00f3n\", \"opcion4\": \"A menor densidad, menor masa\"}","respuesta_correcta":"A mayor densidad, mayor masa","created_at":null,"updated_at":null},{"id":49,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la f\u00f3rmula para calcular la densidad?","categoria_id":1,"opciones":"{\"opcion1\": \"Densidad = Masa \/ Volumen\", \"opcion2\": \"Densidad = Peso \/ Volumen\", \"opcion3\": \"Densidad = Fuerza \/ Aceleraci\u00f3n\", \"opcion4\": \"Densidad = Volumen \/ Masa\"}","respuesta_correcta":"Densidad = Masa \/ Volumen","created_at":null,"updated_at":null},{"id":50,"pregunta":"\u00bfPuede un objeto tener masa cero?","categoria_id":1,"opciones":"{\"opcion1\": \"S\u00ed\", \"opcion2\": \"No\", \"opcion3\": \"Depende del material\", \"opcion4\": \"Solo en el espacio\"}","respuesta_correcta":"No","created_at":null,"updated_at":null},{"id":51,"pregunta":"Explique la ley de conservaci\u00f3n de la masa.","categoria_id":1,"opciones":"{\"opcion1\": \"La masa de un sistema cerrado permanece constante con el tiempo\", \"opcion2\": \"La masa se destruye en ciertas reacciones qu\u00edmicas\", \"opcion3\": \"La masa aumenta en cualquier proceso\", \"opcion4\": \"La masa depende de la temperatura\"}","respuesta_correcta":"La masa de un sistema cerrado permanece constante con el tiempo","created_at":null,"updated_at":null},{"id":52,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre masa y peso?","categoria_id":1,"opciones":"{\"opcion1\": \"La masa es una fuerza, y el peso es una medida de la cantidad de materia\", \"opcion2\": \"La masa es una medida de la cantidad de materia, y el peso es la fuerza gravitatoria sobre la masa\", \"opcion3\": \"No hay diferencia\", \"opcion4\": \"La masa y el peso son t\u00e9rminos intercambiables\"}","respuesta_correcta":"La masa es una medida de la cantidad de materia, y el peso es la fuerza gravitatoria sobre la masa","created_at":null,"updated_at":null},{"id":53,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el volumen de un cubo con arista de 3 metros?","categoria_id":2,"opciones":"{\"opcion1\": \"6 m\u00b3\", \"opcion2\": \"9 m\u00b3\", \"opcion3\": \"18 m\u00b3\", \"opcion4\": \"27 m\u00b3\"}","respuesta_correcta":"27 m\u00b3","created_at":null,"updated_at":null},{"id":54,"pregunta":"Explica c\u00f3mo se calcula el volumen de un objeto irregular.","categoria_id":2,"opciones":"{\"opcion1\": \"Por la f\u00f3rmula V = l \u00d7 a \u00d7 h\", \"opcion2\": \"Por la f\u00f3rmula V = ?r\u00b2h\", \"opcion3\": \"No se puede calcular el volumen de un objeto irregular\", \"opcion4\": \"Por la f\u00f3rmula V = B \u00d7 h\"}","respuesta_correcta":"No se puede calcular el volumen de un objeto irregular","created_at":null,"updated_at":null},{"id":55,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la relaci\u00f3n entre el volumen y la forma de un objeto?","categoria_id":2,"opciones":"{\"opcion1\": \"El volumen depende \u00fanicamente de la forma\", \"opcion2\": \"La forma no afecta el volumen\", \"opcion3\": \"Objetos de formas diferentes pueden tener el mismo volumen\", \"opcion4\": \"La forma determina el volumen y la masa\"}","respuesta_correcta":"Objetos de formas diferentes pueden tener el mismo volumen","created_at":null,"updated_at":null},{"id":56,"pregunta":"Si el volumen de un l\u00edquido es de 500 ml, \u00bfcu\u00e1ntos litros son?","categoria_id":2,"opciones":"{\"opcion1\": \"0.5 L\", \"opcion2\": \"5 L\", \"opcion3\": \"50 L\", \"opcion4\": \"5000 L\"}","respuesta_correcta":"0.5 L","created_at":null,"updated_at":null},{"id":57,"pregunta":"\u00bfC\u00f3mo se mide el volumen de un gas?","categoria_id":2,"opciones":"{\"opcion1\": \"En litros\", \"opcion2\": \"En metros c\u00fabicos\", \"opcion3\": \"En gramos\", \"opcion4\": \"En kilogramos\"}","respuesta_correcta":"En litros","created_at":null,"updated_at":null},{"id":58,"pregunta":"\u00bfPuede el volumen de un objeto ser negativo?","categoria_id":2,"opciones":"{\"opcion1\": \"S\u00ed\", \"opcion2\": \"No\", \"opcion3\": \"Solo en el espacio\", \"opcion4\": \"Depende del material\"}","respuesta_correcta":"No","created_at":null,"updated_at":null},{"id":59,"pregunta":"Explica la ley de Boyle en relaci\u00f3n con el volumen de los gases.","categoria_id":2,"opciones":"{\"opcion1\": \"El volumen de un gas es inversamente proporcional a su presi\u00f3n\", \"opcion2\": \"El volumen de un gas es directamente proporcional a su temperatura\", \"opcion3\": \"El volumen de un gas es constante a diferentes presiones\", \"opcion4\": \"El volumen de un gas no est\u00e1 relacionado con la presi\u00f3n\"}","respuesta_correcta":"El volumen de un gas es inversamente proporcional a su presi\u00f3n","created_at":null,"updated_at":null},{"id":60,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1ntos cent\u00edmetros hay en un metro?","categoria_id":3,"opciones":"{\"opcion1\": \"100 cm\", \"opcion2\": \"10 cm\", \"opcion3\": \"1000 cm\", \"opcion4\": \"1 cm\"}","respuesta_correcta":"100 cm","created_at":null,"updated_at":null},{"id":61,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la herramienta adecuada para medir la longitud de un objeto peque\u00f1o?","categoria_id":3,"opciones":"{\"opcion1\": \"Calibrador\", \"opcion2\": \"Regla\", \"opcion3\": \"Cinta m\u00e9trica\", \"opcion4\": \"Transportador\"}","respuesta_correcta":"Calibrador","created_at":null,"updated_at":null},{"id":62,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el sistema m\u00e9trico?","categoria_id":3,"opciones":"{\"opcion1\": \"Un sistema de medici\u00f3n basado en pulgadas y libras\", \"opcion2\": \"Un sistema de medici\u00f3n basado en metros y kilogramos\", \"opcion3\": \"Un sistema de medici\u00f3n basado en millas y onzas\", \"opcion4\": \"Un sistema de medici\u00f3n basado en pies y galones\"}","respuesta_correcta":"Un sistema de medici\u00f3n basado en metros y kilogramos","created_at":null,"updated_at":null},{"id":63,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1ntos mil\u00edmetros hay en un cent\u00edmetro?","categoria_id":3,"opciones":"{\"opcion1\": \"10 mm\", \"opcion2\": \"100 mm\", \"opcion3\": \"1000 mm\", \"opcion4\": \"1 mm\"}","respuesta_correcta":"10 mm","created_at":null,"updated_at":null},{"id":64,"pregunta":"Explica la diferencia entre longitud y distancia.","categoria_id":3,"opciones":"{\"opcion1\": \"Son t\u00e9rminos intercambiables\", \"opcion2\": \"La longitud se refiere a objetos peque\u00f1os, la distancia a objetos grandes\", \"opcion3\": \"La longitud es una medida precisa, la distancia es m\u00e1s general\", \"opcion4\": \"No hay diferencia\"}","respuesta_correcta":"La longitud es una medida precisa, la distancia es m\u00e1s general","created_at":null,"updated_at":null},{"id":65,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 unidad se utiliza para medir la longitud de una carrera?","categoria_id":3,"opciones":"{\"opcion1\": \"Metros\", \"opcion2\": \"Kil\u00f3metros\", \"opcion3\": \"Cent\u00edmetros\", \"opcion4\": \"Pies\"}","respuesta_correcta":"Metros","created_at":null,"updated_at":null},{"id":66,"pregunta":"\u00bfC\u00f3mo se mide la longitud de un c\u00edrculo?","categoria_id":3,"opciones":"{\"opcion1\": \"Di\u00e1metro\", \"opcion2\": \"Radio\", \"opcion3\": \"Circunferencia\", \"opcion4\": \"\u00c1rea\"}","respuesta_correcta":"Circunferencia","created_at":null,"updated_at":null},{"id":67,"pregunta":"Si caminas 5 kil\u00f3metros hacia el norte y luego 3 kil\u00f3metros hacia el este, \u00bfcu\u00e1l es la distancia total recorrida?","categoria_id":3,"opciones":"{\"opcion1\": \"2 km\", \"opcion2\": \"5 km\", \"opcion3\": \"8 km\", \"opcion4\": \"15 km\"}","respuesta_correcta":"8 km","created_at":null,"updated_at":null},{"id":68,"pregunta":"\u00bfC\u00f3mo se expresa la longitud de una onda en f\u00edsica?","categoria_id":3,"opciones":"{\"opcion1\": \"En metros\", \"opcion2\": \"En hertzios\", \"opcion3\": \"En julios\", \"opcion4\": \"En decibelios\"}","respuesta_correcta":"En metros","created_at":null,"updated_at":null},{"id":69,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la herramienta principal para medir la longitud de una habitaci\u00f3n?","categoria_id":3,"opciones":"{\"opcion1\": \"Regla\", \"opcion2\": \"Cinta m\u00e9trica\", \"opcion3\": \"Calibrador\", \"opcion4\": \"Transportador\"}","respuesta_correcta":"Cinta m\u00e9trica","created_at":null,"updated_at":null},{"id":70,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la f\u00f3rmula para calcular la capacidad de un recipiente c\u00fabico?","categoria_id":4,"opciones":"{\"opcion1\": \"Capacidad = Lado \u00d7 Lado \u00d7 Lado\", \"opcion2\": \"Capacidad = Longitud \u00d7 Ancho \u00d7 Altura\", \"opcion3\": \"Capacidad = \u00c1rea de la base \u00d7 Altura\", \"opcion4\": \"Capacidad = Di\u00e1metro \u00d7 Di\u00e1metro \u00d7 Altura\"}","respuesta_correcta":"Capacidad = Longitud \u00d7 Ancho \u00d7 Altura","created_at":null,"updated_at":null},{"id":71,"pregunta":"Si tienes un tanque con una capacidad de 500 litros y ya contiene 250 litros de agua, \u00bfcu\u00e1nto m\u00e1s puedes agregar?","categoria_id":4,"opciones":"{\"opcion1\": \"250 litros\", \"opcion2\": \"500 litros\", \"opcion3\": \"750 litros\", \"opcion4\": \"1000 litros\"}","respuesta_correcta":"250 litros","created_at":null,"updated_at":null},{"id":72,"pregunta":"\u00bfC\u00f3mo se calcula la capacidad de un cilindro?","categoria_id":4,"opciones":"{\"opcion1\": \"Capacidad = Longitud \u00d7 Ancho \u00d7 Altura\", \"opcion2\": \"Capacidad = \u00c1rea de la base \u00d7 Altura\", \"opcion3\": \"Capacidad = ?r\u00b2h\", \"opcion4\": \"Capacidad = Di\u00e1metro \u00d7 Di\u00e1metro \u00d7 Altura\"}","respuesta_correcta":"Capacidad = ?r\u00b2h","created_at":null,"updated_at":null},{"id":73,"pregunta":"Si tienes dos recipientes con la misma capacidad, pero uno es m\u00e1s ancho que el otro, \u00bfcu\u00e1l de ellos tiene mayor capacidad?","categoria_id":4,"opciones":"{\"opcion1\": \"El m\u00e1s ancho\", \"opcion2\": \"El m\u00e1s estrecho\", \"opcion3\": \"Ambos tienen la misma capacidad\", \"opcion4\": \"Depende de la altura\"}","respuesta_correcta":"Ambos tienen la misma capacidad","created_at":null,"updated_at":null},{"id":74,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la unidad com\u00fanmente utilizada para medir la capacidad de un recipiente?","categoria_id":4,"opciones":"{\"opcion1\": \"Metros c\u00fabicos\", \"opcion2\": \"Litros\", \"opcion3\": \"Cent\u00edmetros c\u00fabicos\", \"opcion4\": \"Kilogramos\"}","respuesta_correcta":"Litros","created_at":null,"updated_at":null},{"id":75,"pregunta":"Explique c\u00f3mo se determina la capacidad de un recipiente no uniforme.","categoria_id":4,"opciones":"{\"opcion1\": \"Sumando las capacidades de cada secci\u00f3n\", \"opcion2\": \"Restando las capacidades de cada secci\u00f3n\", \"opcion3\": \"Multiplicando las capacidades de cada secci\u00f3n\", \"opcion4\": \"Dividiendo las capacidades de cada secci\u00f3n\"}","respuesta_correcta":"Sumando las capacidades de cada secci\u00f3n","created_at":null,"updated_at":null},{"id":76,"pregunta":"Si tienes una botella con una capacidad de 750 ml y bebes la mitad, \u00bfcu\u00e1ntos mililitros quedan en la botella?","categoria_id":4,"opciones":"{\"opcion1\": \"375 ml\", \"opcion2\": \"500 ml\", \"opcion3\": \"250 ml\", \"opcion4\": \"600 ml\"}","respuesta_correcta":"375 ml","created_at":null,"updated_at":null},{"id":77,"pregunta":"\u00bfPuede la capacidad de un recipiente ser negativa?","categoria_id":4,"opciones":"{\"opcion1\": \"S\u00ed\", \"opcion2\": \"No\", \"opcion3\": \"Solo en casos especiales\", \"opcion4\": \"Depende del material\"}","respuesta_correcta":"No","created_at":null,"updated_at":null},{"id":78,"pregunta":"\u00bfC\u00f3mo afecta la forma de un recipiente a su capacidad?","categoria_id":4,"opciones":"{\"opcion1\": \"La forma no afecta la capacidad\", \"opcion2\": \"La capacidad depende \u00fanicamente de la altura\", \"opcion3\": \"La forma afecta la capacidad solo en los cilindros\", \"opcion4\": \"La forma puede afectar la capacidad\"}","respuesta_correcta":"La forma puede afectar la capacidad","created_at":null,"updated_at":null},{"id":79,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 significa cuando se dice que un recipiente est\u00e1 al 50% de su capacidad?","categoria_id":4,"opciones":"{\"opcion1\": \"Est\u00e1 medio lleno\", \"opcion2\": \"Est\u00e1 medio vac\u00edo\", \"opcion3\": \"Est\u00e1 lleno hasta la mitad\", \"opcion4\": \"No se puede determinar\"}","respuesta_correcta":"Est\u00e1 lleno hasta la mitad","created_at":null,"updated_at":null},{"id":80,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la f\u00f3rmula para calcular el \u00e1rea de un rect\u00e1ngulo?","categoria_id":5,"opciones":"{\"opcion1\": \"\u00c1rea = Lado \u00d7 Lado\", \"opcion2\": \"\u00c1rea = Longitud \u00d7 Ancho\", \"opcion3\": \"\u00c1rea = ?r\u00b2\", \"opcion4\": \"\u00c1rea = Di\u00e1metro \u00d7 Di\u00e1metro\"}","respuesta_correcta":"\u00c1rea = Longitud \u00d7 Ancho","created_at":null,"updated_at":null},{"id":81,"pregunta":"Si un cuadrado tiene un lado de 4 metros, \u00bfcu\u00e1l es su \u00e1rea?","categoria_id":5,"opciones":"{\"opcion1\": \"4 m\u00b2\", \"opcion2\": \"8 m\u00b2\", \"opcion3\": \"12 m\u00b2\", \"opcion4\": \"16 m\u00b2\"}","respuesta_correcta":"16 m\u00b2","created_at":null,"updated_at":null},{"id":82,"pregunta":"\u00bfC\u00f3mo se calcula el \u00e1rea de un c\u00edrculo?","categoria_id":5,"opciones":"{\"opcion1\": \"\u00c1rea = Lado \u00d7 Lado\", \"opcion2\": \"\u00c1rea = Longitud \u00d7 Ancho\", \"opcion3\": \"\u00c1rea = ?r\u00b2\", \"opcion4\": \"\u00c1rea = Di\u00e1metro \u00d7 Di\u00e1metro\"}","respuesta_correcta":"\u00c1rea = ?r\u00b2","created_at":null,"updated_at":null},{"id":83,"pregunta":"Si un tri\u00e1ngulo tiene una base de 6 metros y una altura de 8 metros, \u00bfcu\u00e1l es su \u00e1rea?","categoria_id":5,"opciones":"{\"opcion1\": \"24 m\u00b2\", \"opcion2\": \"30 m\u00b2\", \"opcion3\": \"36 m\u00b2\", \"opcion4\": \"40 m\u00b2\"}","respuesta_correcta":"24 m\u00b2","created_at":null,"updated_at":null},{"id":84,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la unidad com\u00fanmente utilizada para medir el \u00e1rea de una superficie?","categoria_id":5,"opciones":"{\"opcion1\": \"Metros cuadrados\", \"opcion2\": \"Kil\u00f3metros cuadrados\", \"opcion3\": \"Cent\u00edmetros cuadrados\", \"opcion4\": \"Kilogramos\"}","respuesta_correcta":"Metros cuadrados","created_at":null,"updated_at":null},{"id":85,"pregunta":"\u00bfPuede el \u00e1rea de una superficie ser negativa?","categoria_id":5,"opciones":"{\"opcion1\": \"S\u00ed\", \"opcion2\": \"No\", \"opcion3\": \"Solo en casos especiales\", \"opcion4\": \"Depende del material\"}","respuesta_correcta":"No","created_at":null,"updated_at":null},{"id":86,"pregunta":"\u00bfC\u00f3mo se calcula el \u00e1rea de un trapecio?","categoria_id":5,"opciones":"{\"opcion1\": \"\u00c1rea = (Base mayor + Base menor) \u00d7 Altura \/ 2\", \"opcion2\": \"\u00c1rea = Lado \u00d7 Lado\", \"opcion3\": \"\u00c1rea = Longitud \u00d7 Ancho\", \"opcion4\": \"\u00c1rea = ?r\u00b2\"}","respuesta_correcta":"\u00c1rea = (Base mayor + Base menor) \u00d7 Altura \/ 2","created_at":null,"updated_at":null},{"id":87,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n hay entre el \u00e1rea y la longitud de una superficie?","categoria_id":5,"opciones":"{\"opcion1\": \"No hay relaci\u00f3n\", \"opcion2\": \"El \u00e1rea depende \u00fanicamente de la longitud\", \"opcion3\": \"El \u00e1rea es la longitud al cuadrado\", \"opcion4\": \"El \u00e1rea es la ra\u00edz cuadrada de la longitud\"}","respuesta_correcta":"El \u00e1rea depende \u00fanicamente de la longitud","created_at":null,"updated_at":null},{"id":88,"pregunta":"\u00bfC\u00f3mo se calcula el \u00e1rea de un hex\u00e1gono regular?","categoria_id":5,"opciones":"{\"opcion1\": \"\u00c1rea = Lado \u00d7 Lado\", \"opcion2\": \"\u00c1rea = (3?3 \/ 2) \u00d7 Lado\u00b2\", \"opcion3\": \"\u00c1rea = ?r\u00b2\", \"opcion4\": \"\u00c1rea = Di\u00e1metro \u00d7 Di\u00e1metro\"}","respuesta_correcta":"\u00c1rea = (3?3 \/ 2) \u00d7 Lado\u00b2","created_at":null,"updated_at":null},{"id":89,"pregunta":"Si tienes un rect\u00e1ngulo con una longitud de 10 metros y una anchura de 5 metros, \u00bfcu\u00e1l es su \u00e1rea?","categoria_id":5,"opciones":"{\"opcion1\": \"15 m\u00b2\", \"opcion2\": \"25 m\u00b2\", \"opcion3\": \"30 m\u00b2\", \"opcion4\": \"50 m\u00b2\"}","respuesta_correcta":"50 m\u00b2","created_at":null,"updated_at":null},{"id":90,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la f\u00f3rmula para convertir Celsius a Fahrenheit?","categoria_id":6,"opciones":"{\"opcion1\": \"F = C - 32\", \"opcion2\": \"F = (9\/5)C + 32\", \"opcion3\": \"F = C + 273\", \"opcion4\": \"F = 2C\"}","respuesta_correcta":"F = (9\/5)C + 32","created_at":null,"updated_at":null},{"id":91,"pregunta":"Si la temperatura es de 25 grados Celsius, \u00bfcu\u00e1l es su equivalente en Fahrenheit?","categoria_id":6,"opciones":"{\"opcion1\": \"32 \u00b0F\", \"opcion2\": \"50 \u00b0F\", \"opcion3\": \"77 \u00b0F\", \"opcion4\": \"98.6 \u00b0F\"}","respuesta_correcta":"77 \u00b0F","created_at":null,"updated_at":null},{"id":92,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el punto de congelaci\u00f3n del agua en grados Celsius?","categoria_id":6,"opciones":"{\"opcion1\": \"0 \u00b0C\", \"opcion2\": \"100 \u00b0C\", \"opcion3\": \"32 \u00b0C\", \"opcion4\": \"-273.15 \u00b0C\"}","respuesta_correcta":"0 \u00b0C","created_at":null,"updated_at":null},{"id":93,"pregunta":"Si la temperatura es de 98.6 grados Fahrenheit, \u00bfcu\u00e1l es su equivalente en Celsius?","categoria_id":6,"opciones":"{\"opcion1\": \"0 \u00b0C\", \"opcion2\": \"25 \u00b0C\", \"opcion3\": \"37 \u00b0C\", \"opcion4\": \"100 \u00b0C\"}","respuesta_correcta":"37 \u00b0C","created_at":null,"updated_at":null},{"id":94,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 unidad se utiliza com\u00fanmente para medir la temperatura absoluta?","categoria_id":6,"opciones":"{\"opcion1\": \"Celsius\", \"opcion2\": \"Fahrenheit\", \"opcion3\": \"Kelvin\", \"opcion4\": \"Rankine\"}","respuesta_correcta":"Kelvin","created_at":null,"updated_at":null},{"id":95,"pregunta":"\u00bfC\u00f3mo se calcula la temperatura en Kelvin?","categoria_id":6,"opciones":"{\"opcion1\": \"K = C - 32\", \"opcion2\": \"K = (5\/9)(F - 32)\", \"opcion3\": \"K = C + 273.15\", \"opcion4\": \"K = 2C\"}","respuesta_correcta":"K = C + 273.15","created_at":null,"updated_at":null},{"id":96,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el punto de ebullici\u00f3n del agua en grados Fahrenheit?","categoria_id":6,"opciones":"{\"opcion1\": \"32 \u00b0F\", \"opcion2\": \"100 \u00b0F\", \"opcion3\": \"212 \u00b0F\", \"opcion4\": \"-273.15 \u00b0F\"}","respuesta_correcta":"212 \u00b0F","created_at":null,"updated_at":null},{"id":97,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 significa la temperatura ambiente?","categoria_id":6,"opciones":"{\"opcion1\": \"La temperatura en la habitaci\u00f3n en la que te encuentras\", \"opcion2\": \"La temperatura m\u00e1s alta registrada en un lugar\", \"opcion3\": \"La temperatura al aire libre\", \"opcion4\": \"La temperatura de un objeto caliente\"}","respuesta_correcta":"La temperatura en la habitaci\u00f3n en la que te encuentras","created_at":null,"updated_at":null},{"id":98,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 unidad se utiliza para medir la temperatura en la escala Kelvin?","categoria_id":6,"opciones":"{\"opcion1\": \"Celsius\", \"opcion2\": \"Fahrenheit\", \"opcion3\": \"Rankine\", \"opcion4\": \"Kelvin\"}","respuesta_correcta":"Kelvin","created_at":null,"updated_at":null},{"id":99,"pregunta":"Si la temperatura es de -40 grados Celsius, \u00bfcu\u00e1l es su equivalente en Fahrenheit?","categoria_id":6,"opciones":"{\"opcion1\": \"-40 \u00b0F\", \"opcion2\": \"-58 \u00b0F\", \"opcion3\": \"-76 \u00b0F\", \"opcion4\": \"-100 \u00b0F\"}","respuesta_correcta":"-40 \u00b0F","created_at":null,"updated_at":null}]}
